{
    "question": "Contoh kalimat active passive pd present perfect, past perfect, future present, future past!:)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Present\nPerfect Tense\n<br>\n- Active : I\nhave called my best friend<br>- Passive :\nI have been called by my best friend\n\n<br>Past\nPerfect Tense<br>- Active : I\nhad called my best friend\n<br>\n- Passive :\nI had been called by my best friend\n<br>\nSimple\nFuture Tense<br>- Active : I\nshall call my best friend\n<br>\n- Passive :\nI shall be call by called by my best friend<br>\u00a0Future Past\nTense<br>\u00a0- Active : I\nshould call my best friend<br>\u00a0- Passive :\nI should be called by my best friend\n\n<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-betulkan-kalimat-ini-1-we-learned-to-be-the-adventures-424",
            "question": "Tolong betulkan kalimat ini :    1. We learned to be the adventures in the nearest hill (maksutnya kita berpetualang di dekat bukit)\r\n2. We had to find the signs to go back to the camping ground (maksutnya kita disuruh menemukan tanda untuk kembali ke tempat kemah)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. We learned to be the adventures in the nearest hill : kami belajar untuk menjadi petualang di bukit terdekat.<br>kita berpetualang di dekat bukit : we adventure near the hill<br>2.\n We had to find the signs to go back to the camping ground : kalo mau pake lampau : we had to find the signs to went back to the camping&#039;s place<br>kita disuruh menemukan tanda untuk kembali ke tempat kemah : we must to find the signs to go back to the camping&#039;s place</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-yang-liriknya-lagunya-dominan-mengandung-if-clause-720",
            "question": "Sebutkan lagu yang liriknya lagunya dominan mengandung \"if clause\" atau \"Conditional sentences\"?    #selain Beyonce-If i were a boy",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Lagu-lagu yang liriknya mengandung dominan mengandung If Clause atau Conditional Sentence\n</strong></p><p><strong>1.\tIf You Are Not The One \u2013 Daniel Bedingfield\n</strong></p><p><strong>2.\tDear Future Husband \u2013 Meghan Trainor\n</strong></p><p><strong>3.\tWhat If \u2013 Simple Plan\n</strong></p><p><strong>4.\tIf I Let You Go \u2013 Westlife\n</strong></p><p><strong>5.\tI Would \u2013 Justin Bieber\n</strong></p><p><strong>6.\tIf Only \u2013 The Hoobastank\n</strong></p><p><strong>7.\tIf Tomorrow Never Comes \u2013 Ronan Keating\n</strong></p><p><strong>8.\tIf I Lose Myself \u2013 OneRepublic\n</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>If Clause atau Conditional sentence merupakan jenis kalimat dalam bahasa inggris yang digunakan untuk menyatakan pengandaian terhadap sesuatu yang dapat terjadi apabila kejadian lain terjadi.\n</p><p>\n</p><h3>Jenis-jenis Conditional Sentence\n</h3><p><strong>1.\tConditional Sentence Type 1\n</strong></p><p>Jenis conditional sentence yang digunakan untuk menyatakan pengandaian terhadap suatu kejadian di masa kini yang masih dapat terjadi di masa depan.\n</p><p>Struktur kalimat: If + simple present tense + simple future tense\n</p><p>Contoh: If I have time tonight, I will watch a movie.\n</p><p>\n</p><p><strong>2.\tConditional Sentence Type 2\n</strong></p><p>Jenis conditional sentence yang digunakan untuk menyatakan pengandaian terhadap suatu kejadian di masa kini, namun tidak memiliki kemungkinan terjadi. Jenis conditional sentence ini paling umum digunakan.\n</p><p>Struktur kalimat: If + simple past tense + simple past future tense\n</p><p>Contoh: If I didn\u2019t wake up late, I would not miss the bus.\n</p><p>\n</p><p><strong>3.\tConditional Sentence Type 3\n</strong></p><p>Jenis conditional sentence yang digunakan untuk menyatakan pengandaian terhadap sesuatu yang terjadi di masa lampau.\n</p><p>Struktur kalimat: If + past perfect tense + past future perfect tense/past future perfect continuous tense\n</p><p>Contoh: If I had taken the scholarship, I would have been studying in New York.\n</p><p>\n</p><p>Semoga membantu.\n</p><p>\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></p><p>Materi tentang if clause https://brainly.co.id/tugas/16714249\n</p><p>Contoh karangan yang menggunakan if clause https://brainly.co.id/tugas/37253799\n</p><p>Contoh kalimat if clause brainly.co.id/tugas/12473246\n</p><p>\n</p><p><strong>Detil Jawaban\n</strong></p><p>Kelas: XII\n</p><p>Mata Pelajaran: Bahasa Inggris\n</p><p>Bab: Grammar\n</p><p>Kode Kategori: 12.5.3\n</p><p>\n</p><p>#AyoBelajar\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "the-pen-is-mightier-than-a-swordwhat-is-the-meaning-of-this-pr-831",
            "question": "The pen is mightier than a sword.What is the meaning of\u00a0 this proverb?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pen is mightier than a sword artinya kemampuan berkomunikasi (baik secara lisan maupun tulisan) jauh lebih efektif daripada kekerasan senjata.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kata kata lebih tajam daripada sebuah pedang, maksudnya kata kata jika disalahgunakan bisa membuat orang terluka.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-text-descriptive-tentang-benda-kesayangan-936",
            "question": "CONTOH TEXT DESCRIPTIVE TENTANG BENDA KESAYANGAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Boneka beruang pemberian ayahnya\u00a0adalah benda kesayangan Anya. Boneka beruang atau populer dengan nama \"Teddy bear\" adalah jenis boneka\u00a0untuk anak-anak dan orang dewasa. Namanya berasal dari Theodore Roosevelt, Presiden Amerika Serikatke-26, yang nama panggilannya adalah \"Teddy\" dan senang berburu beruang. Konon suatu hari di Hotel Colorado di Glenwood Springs, Colorado, Roosevelt kembali dari perburuan yang tidak berhasil dan pegawai hotel memberinya boneka beruang tersebut. Ketika Roosevelt memberikan boneka itu kepada anaknya, Alice, ia memberinya nama Teddy. Teddy bear memiliki bulu pendek yang lembut dan biasa berwarna cokelat dan warna-warna gradasi dari cokelat. Banyak aksesoris yang bisa dipakaikan di boneka Teddy seperti pakaian dan topi.\u00a0Boneka yang berukuran mulai dari sepuluh centimeter hingga dua meter ini umum diberikan sebagai ungkapan kasih sayang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-percakapan-6-orang-di-dalam-hotel-dalam-bahasa-inggris-502",
            "question": "Contoh percakapan 6 orang di dalam hotel dalam bahasa inggris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Receptionist: Good morning! Welcome to Cozy Hotel. Could I help you?<br>Mr. John : Good morning! I&#039;d like to book a room for several days, please<br>Receptionist: Sure. How many days would you like to stay?<br>Mrs. John : 3 days and 2 nights, please<br>Receptionist : Certainly. We&#039;ve got room 145, 209, 310 for free. which one do you prefer?<br>Lily: Dad, I think I prefer room 310<br>Dave: Me too, dad<br>Mr. john: ok, then we&#039;d like to book room 310, please<br>Receptionist: Certainly, sir. How are you going to be paying?<br>Mrs. John: Credit card, please<br>Receptionist: Sure. Is there anything else we could help?<br>Mr. John: I think we need someone to help us bring our luggage<br>Receptionist: Sure. We&#039;ve got bellboy to help you<br>Bellboy: Good morning! <br>Mrs &amp; Mr John: Good morning! Could you help us with our luggage to room 310<br>Bellboy: Sure.<br>Receptionist: We hope you&#039;ll enjoy your stay here<br>Mrs. John: We hope so. Thank you<br>Receptionist: Your welcome<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengurutkan-kata-kata-ini-bgaaimana-caranya-1-if-would-an-were-m-312",
            "question": "Mengurutkan kata kata ini bgaaimana caranya    1. if-would-an-were-Mr.Alferd-a-build-he-orphanage-billionaire\r\n2. a-don't-must-better-you-this afternoon-see-you-docyor-feel-it\r\n3. renovate-gets-Father-from-house-he-office-bonus-the-his-will-if-a\r\n4. if-she-a-our-Ayu-have-our-joined-for-group-problem-would-solution",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mr. alfred would build an orphanage if he were a billionaire\n2. you must see doctor this afternoon if you dont feel better\n3. father will renovate his house if he gets a bonus from the office\n4. ayu would have a solution for our problem if she joined our group",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Mr. Alfred would build an orphanage if he were a billionare.<br>2. You must see a doctor this afternoon if you don&#039;t feel it better<br>3. Father will renovated the house if he gets a bonus from his office<br>4. Ayu would have a solution for our problem if she joined our group<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-lawan-kata-dari-diligent-generous-friendly-easy-going-cre-436",
            "question": "apa lawan kata dari diligent, generous, friendly, easy-going, creative, two-faced, rebellious, aloof ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diligent &gt;&lt; Lazy<br>Generous &gt;&lt; Stingy<br>Friendly &gt;&lt; Unfriendly, Hostile<br>Creative &gt;&lt; Uncreative<br>Two-faced &gt;&lt; Honest, Sincere<br>Rebellious &gt;&lt; Obedient, Docile<br>Aloof &gt;&lt; Friendly, Sociable",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-contoh-20-countable-noun-and-uncountable-noun-883",
            "question": "Carilah contoh 20 countable noun and uncountable noun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Uncountable noun (yg tdk dpt dihitung) :<br>hair, air, sugar, salt, tea, coffee, water, oil, rice, milk, <br>syrup, grass, butter, soil, wind, pasta, msg, cereal, leaf, fur<br><br>Countable noun (dpt dihitung) :<br>book, pen, Hp, laptop, TV, pencil, dress, t-shirt, hat, shoes, remote, bag, fan, ac, chair, table, mouse, refrigerator, lamp, bottle",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Uncountable noun benda\u00a0yg tdk dpt dihitung \u00a0:<br><span>&gt; sugar<br>&gt; salt\u00a0<br>&gt; tea\u00a0<br>&gt; oil<br>&gt;\u00a0</span><span>politics<br></span><span>&gt; food<br>&gt; water<br>&gt; fur\u00a0<br>&gt; syrup<br>&gt; honey<br>&gt; air\u00a0<br>&gt; coffee<br>&gt; milk\u00a0<br>&gt; news\u00a0<br>&gt; physics<br>&gt;\u00a0hair<br>&gt;\u00a0salt<br>&gt;\u00a0rice<br></span>&gt;\u00a0syrup<br>Countable noun (dpt dihitung) :<br>-\u00a0book<br>- SHIRT\u00a0<br>- jeans\u00a0<br>- people<br>- Tv\u00a0<br>- pencil\u00a0<br>- lion\u00a0<br>- lamp\u00a0<br>-\u00a0<span>cup<br>-\u00a0animal<br>-\u00a0bottle<br>-\u00a0plate<br>-\u00a0bag<br>-\u00a0coin<br>-\u00a0glass<br>-\u00a0Table<br></span>-\u00a0remote",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-artinya-lapangan-sepak-bola-dalam-bahasa-inggris-313",
            "question": "Apakah artinya lapangan sepak bola dalam bahasa inggris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>football field</span> jawabanya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "football field : lapangan sepak bola",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-kalimat-dari-kata-punishment-945",
            "question": "Buat kalimat dari kata punishment",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "the teacher gave punishment to the students who didn&#039;t do homework<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>criminals were punishment because they stole goods belonging to <span>citizens</span></span>.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}